quiz_data = [
    {
        "question" : "Python nedir?",
        "choices":["Bir programlama dili", " Bir veritabanı yönetim sistemi", "Bir web tarayıcısı", " Bir işletim sistemi"],
        "answer": "Bir programlama dili"
    },
    {
        "question" : "Python'da bir değişken tanımlamak için hangi ifade kullanılır?",
        "choices":["var", "let", "int", "="],
        "answer": "="
    },
    {
        "question" : "Python'da hangi veri tipi ondalıklı sayıları saklar?",
        "choices":["int", "float", "str", "bool"],
        "answer": "float"
    },
    {
        "question" : "Python'da bir string'in uzunluğunu öğrenmek için hangi fonksiyon kullanılır?",
        "choices":["size()", "length()", "len()", "count()"],
        "answer": "len()"
    },
    {
        "question" : "Python'da bir listeyi ters çevirmek için hangi yöntem kullanılır?",
        "choices":["reverse()", "flip()", "swap()", "invert()"],
        "answer": "reverse()"
    },
    {
        "question" : "Bir Python listesinde belirli bir elemanın olup olmadığını kontrol etmek için hangi operatör kullanılır?",
        "choices":["exists", "in", "has", "contains"],
        "answer": "in"
    },
    {
        "question" : "Python'da bir fonksiyon nasıl tanımlanır?",
        "choices":["function myFunc():", "def myFunc():", "func myFunc():", "define myFunc():"],
        "answer": "def myFunc():"
    },
    {
        "question" : "Python'da döngülerden çıkmak için hangi anahtar kelime kullanılır?",
        "choices":["stop", "end", "break", "exit"],
        "answer": "break"
    },
    {
        "question" : "Python'da hata yakalamak için hangi yapı kullanılır?",
        "choices":["try-except", "catch-throw", "check-catch", "test-erro"],
        "answer": "try-except"
    },
    {
        "question" : "Bir Python programında dışarıdan bir modül nasıl içe aktarılır?",
        "choices":["import modül", "include modül", "load modül", "require modül"],
        "answer": "import modül"
    }
]
